警高空工作隊揀蟀 天台邊緣考數學題

警高空工作隊揀蟀 天台邊緣考數學題

6.7K
港聞

高空工作隊隊員除會親自出動，有時候亦要為警察同事設置繩索，即使無任何攀爬經驗的警員，亦可以安全到複雜地形進行搜證等工作。
王心義攝

【本報訊】數學對部份人而言可能甚艱深，若要在38層高的天台邊緣解答數學題，又有多少人做到？原來這是警察高空工作隊選拔隊員的其中一個測試。要成為約3萬名警察中僅31人的高空工作精英之一，除要克服畏高，更要表現出受壓下能冷靜應對難題，故每年獲委任比率不足20%。

警察高空工作隊成立於2005年，本為應對同年舉行的世貿會議中可能出現的高空示威活動而設。他們除參與大型活動的保安工作，每天會有小隊隨時候命，支援警隊的高空搜證工作。

工作隊在最近8至10年就大型活動出動超過20次，候命期間參與突發案件亦有逾30次。現時有31名隊員，全屬兼任性質。

2008年已加入工作隊、現為小隊主管的警長馮耀彤，2010年在長沙灣海麗邨處理一宗自我脅持案時，需從41層高的天台游繩至38樓的事發單位作實地視察。

他憶述出動前曾詢問主管：「係咪真係要出去？」而出動首幾秒鐘更腦海一片空白，「因為向下望真係乜都冇，只係得2條繩吊住個人。」該次經驗令他更明白，同事由雙腳離地一刻，他所負責的不單是行動是否成功，「而係同事嘅性命，同要向佢嘅家人負責」。

加入工作隊5年的梁啟謙則曾在佈滿排泄物和污水的環境中尋找輕生者的個人物品。梁稱，由於事主自殺期間撞爆污水渠，死者身上又沒有身份證明文件，所以他要進行高空搜索，了解死者跳出的單位位置和尋回證物。他表示，高空工作不只講求對繩索的了解，也要冷靜應對各種意想不到的環境。

剛成為工作隊一員的陳家成雖曾為香港攀石代表隊成員，又曾贏得2011年搶包山比賽亞軍，但受訓後發現自己除對繩索有基本認知，其餘的知識均要從頭學起，更要確保繩索系統的設置「零錯誤」。他指過往作為攀爬者，只需專注自己解難，如今則要承擔同事的生命，責任更重。

警隊每年都會招募高空工作隊隊員，投考者需要通過一連串即場教授和測試，亦要跑樓梯到38層樓高的天台，在天台邊緣接受算術題考試，了解投考者體能和受壓下的表現。

投考者通過考核後需完成共兩周的操作員和技術員訓練，並要兩次技術實習考試和兩次筆試的分數均達80%或以上，才合格通過考核，正式被考慮委任入隊，所以每年通過考核的比率僅有20%。

高空工作隊成立至今，除於2017年處理保留皇后碼頭事件外，去年6月的「佔領金紫荊」事件亦曾經出動。警察高空工作隊主管汪威遜警司表示，多年來工作隊在處理示威的手法和立場都沒有變，首要仍是照顧各人安全，亦未遇過示威者曾激烈反抗。

■記者羅繼盛

應該係考返基本三角學同vector?

我諗大部份驚察都係唔識答

平時都唔識答啦，仲要天台邊緣

其實你係咪弱智，成日講埋啲九唔搭八嘢

有個農場, 雞嘅數目就係鴨嘅四倍, 咁鴨呢就比豬少九隻, 咁鴨加埋豬嘅總和就係六十七, 咁請問成個農場啲動物加埋有幾隻腳呢?

唔好話vector
簡單Trigo 都未必識啦

Running man咩

精英體能好做sdu 機場特警, 又型又溝到女, 人工又高d
有心outdoor 高空就消防, 飛行服務, 點都好過做飛天狗
做差佬行吓咇一日, 返去差館坐一日, 真係諗唔到原因去做飛人

精英體能好做sdu 機場特警, 又型又溝到女, 人工又高d
有心outdoor 高空就消防, 飛行服務, 點都好過做飛天狗
做差佬行吓咇一日, 返去差館坐一日, 真係諗唔到原因去做飛人
仲有, 班人坐係試場都唔識答嘅問題, 就算係吊住佢條頸都係唔識答